Question 1:

Which keyword is used to declare a block of code to be executed if a specific condition is true in an "if-else" statement?
Answer: if
Question 2:

What is the purpose of the "else if" statement in programming?
Answer: To conditionally execute a block of code when a specific condition is true, following an "if" statement.
Question 3:

Which keyword is used to exit a loop or terminate a function in JavaScript?
Answer: return (used to terminate a function). break is used to exit a loop.
Question 4:

Which operator is used to compare two values for equality in JavaScript?
Answer: == (or === for strict equality)
Question 5:

What is the result of the following expression: "10" == 10?
Answer: true (loose equality, types are coerced)
Question 6:

What is the result of the following expression: "apple" > "banana"?
Answer: false (based on lexicographical order)
Question 7:

Which operator is used to find the length of a string in JavaScript?
Answer: length (not an operator but a property)
Question 8:

What is the result of the following expression: "hello".toUpperCase()?
Answer: "HELLO"
Question 9:

Which method is used to extract a specific portion of a string in JavaScript?
Answer: slice()
Question 10:

What is the purpose of the "if" statement in programming?
Answer: To execute a block of code only if a certain condition is true.
Question 11:

Which of the following is not a comparison operator in programming?
Answer: || (logical operator, not a comparison operator)
Question 12:

What is the result of the following expression: (5 > 3 && 2 < 4)?
Answer: true
Question 13:

Which of the following is a valid JavaScript loop structure?
Answer: for loop (also while loop)
Question 14:

What is the purpose of the "break" statement in a loop?
Answer: It exits the loop completely, regardless of the current iteration.
Question 15:

Which keyword is used to exit the current iteration and start the next iteration in a loop?
Answer: continue
Question 16:

What is the scope of a variable defined inside a function?
Answer: Function scope
Question 17:

Which of the following is the correct syntax to define a function in JavaScript?
Answer: function myFunction() { }
Question 18:

What is the return type of a function that does not explicitly return a value?
Answer: undefined
Question 19:

What is the purpose of the "switch" statement in programming?
Answer: To conditionally execute code based on multiple conditions.
Question 20:

Which of the following is not a valid JavaScript function declaration?
Answer: myFunction = function() { }; (this is valid syntax for a function expression but not a declaration).
